# 프로그래밍을 한다는 것은...

## 프로그래밍이란?

- 프로그래밍은 컴퓨터에게 일을 시키기 위한 명령어의 집합을 작성하는 것

- 좀더 효율적인 프로그래밍을 위한 여러 이론적 기반과 방법이 필요함 (다양한 언어, 자료구조, 알고리즘 등등)

- 컴퓨터가 이해할 수 있는 언어로 이해할 수 있는 효율적인 방식으로 프로그램을 작성하는 것이 중요함


## 여러 언어가 있는데 각각 어떻게 다른가요?

- 다양한 언어들은 만들어진 배경이 있고, 프로그래밍 언어마다의 특성이 있음

- 언어에따라 사용이 필요한 시스템이나 서비스가 차별화 됨 

- JAVA, C, Python 등등

## 프로그래밍을 잘 하려면?

- 언어에 대한 이해 

- 용어에 대한 이해

### 프로그래밍을 잘하기 위해 가장 중요한 기술은 많은 연습(practice)입니다. 






